## 游戏机制教学设计思路

>  游戏机制是游戏核心部分的规则、流程以及数据。在游戏设计中，游戏机制处于核心地位。它们使游戏世界生动多彩，产生出供玩家解决的种种灵活挑战，并决定着玩家的行动在游戏中产生的效果。



## IPMT

- `intro`：通过安全的方式让玩家意识到游戏机制的存在，并设计简单的关卡让玩家了解刚刚__认识__到的游戏机制（并不一定非得关卡，图文等方式也可以）
- `practice`：设计中等你难度的关卡让玩家挑战。本阶段的练习会设有__较低__的失败惩罚，其目的是帮助玩家熟悉新的游戏机制
- `master`：设计困难的关卡让玩家挑战。本阶段的练习会设有__较高__的失败惩罚，其目的是帮助玩家掌握新的游戏机制
- `twist`：设计复杂的关卡让玩家学会将新的游戏机制与之前学到的__结合__在一起

需要注意的是，`IPMT`并__不是一个设计关卡的固定模板__，而是一种指导关卡设计的思路。

